%% Ambiente
\documentclass[12pt]{article} %% report, book, memoir

%% Paquetes
\usepackage{amsfonts} %% Fuentes para símbolos matemáticos.
\usepackage{amsmath} %% Símbolos matemáticos.
\usepackage{amsthm} %% Proof
\usepackage[spanish]{babel} %% Uso de español.
\usepackage{graphicx} %% Imágenes.

%% Definir teorema
\newtheorem{theorem}{Teorema}
\newtheorem{lemma}{Lema}
\newtheorem{example}{Ejercicio}

%% Título
\title{Clase 1}

%% Fecha
\date{\today}

%% Autor
\author{V\'ictor Zamora}

%% Se marca el inicio del documento.
\begin{document}

%% Comando para crear el título.
\maketitle

%% Convención para citas.
%% thm - teorema
%% table - tabla
%% fig - figura
%% lst - listado/código
%% sec - sección

%% Inicio de sección 1.
\section{Sobre m\'i}

% \subsection{Hola}
% \subsubsection{Adi\'os}
% \paragraph{Bye}

%% Texto.
Me llamo V\'ictor y tengo 27 a\~nos. Tengo un pap\'a, una mam\'a, una hermana y una
perra. Mis hobbies son escribir, jugar videojuegos, escuchar m\'usica y
socializar. Eleg\'i la carrera de ciencias de la computaci\'on porque quer\'ia hacer
videojuegos y vi que Satoru Iwata, expresidente de Nintendo, hab\'ia estudiado
esta carrera.

Cuando iba en prepa, fui a la olimpiada de matem\'aticas y eso me hizo querer
estudiar en la facultad de ciencias. En los primeros semestres, estuve muy feliz
con las materias de matem\'aticas, pero poco a poco, la carrera se me fue haciendo
m\'as aburrida.

Actualmente estoy en proceso de titulaci\'on de la maestr\'ia. Espero titularme
pronto y estudiar un doctorado el pr\'oximo a\~no. Tal vez estudie en el instituto
de matem\'aticas o en otro pa\'is (a\'un no lo decido).

Mi grupo favorito es Chvrches, aunque me gusta la m\'usica de varios g\'eneros. Mis
canciones favoritas son \textit{Hello} de Lionel Richie y \textit{Yesterday} de los Beatles.

%% Inicio de sección 2.
\section{Tablas en \LaTeX}\label{sec:tabla}
Podemos hacer tablas en \LaTeX\ utilizando el comando \texttt{tabular}.

%% Ejemplo de una tabla.
\begin{tabular}{||c c c c||} 
 \hline
 Art\'iculo & Precio & Inventario Inicial & Vendidos\\ [0.5ex] 
 \hline\hline
 Palapa & \$$5071.67$ & $12$ & $5$ \\ 
 Secadora de pelo & \$$1099.00$ & $1$ & $0$ \\
 Tapete de yoga & \$$2204.97$ & $100$ & $5$ \\
 Juego de robots luchadores & \$$230.00$ & $9$ & $4$ \\
 Boxset de Stanley Kubrick & \$$1399.00$ & $2$ & $0$ \\ [1ex] 
 \hline
\end{tabular}

%% Salto de página.
\clearpage

%% Sección 3.
\section{Im\'agenes}

%% Ejemplo de una figura.
\begin{figure}[h]
  \caption{Mi perra.}
  \label{fig:perra}
  \centering
  \includegraphics[width=0.5\textwidth]{gigi}
\end{figure}

En la figura \ref{fig:perra} vemos a mi perra. En la secci\'on \ref{sec:tabla}
hicimos una tabla.

\begin{figure}[h]
\caption{Maplestory, el juego que jugu\'e toda la secundaria.}
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{maple}
\end{figure}


\clearpage

%% Sección 4: Matemáticas
\section{Matem\'aticas}
\noindent En modo matem\'atico, podemos escribir n\'umeros, f\'ormulas, s\'imbolos.

%% $ $
%% \[ \]

\subsection{N\'umeros}
\noindent No es lo mismo escribir 4 que $4$. O escribir a que $a$.

$a+b$

\[\text{Las palabras no se separan}\]

\subsection{F\'ormulas}
\[a_{\mathbb{N}}, a_2^{cosita}, \cdots, a_n\]

\[\frac{3}{2}\]

\[x_{1, 2} = -b \pm \frac{\sqrt{b^2 - 4ac}}{2a}\] 
$\sum_{i=0}^\infty2$
\[\sum_{i=0}^\infty \frac{1}{2^i} = 2\]
\[\int_a^bx^2dx\]

\[x \in \mathbb{Z}\times\mathbb{N}\]

\subsection{S\'imbolos}\label{sec:simbolos}
\[\alpha \beta \emptyset \in \rightarrow \land \lor \leftrightarrow\]

\begin{theorem}[Peque\~no teorema de Fermat]\label{thm:fermat}
  Sea $p$ un primo y $a$ un entero. Entonces si $a$ y $b$ son primos relativos,
  $a^{p-1} \equiv 1 \pmod p$
\end{theorem}

En el teorema \ref{thm:fermat} pasa esto... Y en la secci\'on \ref{sec:simbolos}.

\begin{proof}
  Tomamos el primer n\'umero blah blah.
\end{proof}

\begin{lemma}[Lema de la serpiente]
  Blahblahblah
\end{lemma}

\begin{lemma}[Lema random]
  No s\'e :(
\end{lemma}

\begin{enumerate}
\item Objeto 1
\item Objeto 2
\end{enumerate}

\begin{itemize}
  \item BYe
\end{itemize}

\end{document}
